const wordlisttitle = "Begrepp om Hinduismen";

const words = [
  { front: "Monoteism", back: "När man tror på bara <b>en gud</b> som t.ex. i kristendomen. Hinduismen har ju många gudar och är inte monoteistisk.<b>Men</b> vissa ser det som att den är det ändå eftersom att alla gudar är en delar av något större: Brahman." },
  { front: "Polyteism", back: "När man tror på <b>många gudar</b>. Hinduismen ses ofta som en polyteistisk religion eftersom man ber till många gudar." },
  { front: "Brahman", back: "Den stora <b>världssjälen</b> eller Universums själ. Allt levande är en del av Brahman." },
  { front: "Brahma", back: "Guden som <b>skapar</b> världen." },
  { front: "Vishnu", back: "Guden som <b>skyddar</b> världen." },
  { front: "Shiva", back: "Guden för <b>liv och död</b>. Han kan både förstöra och skapa nytt." },
  { front: "Ganesha", back: "Guden med elefanthuvud. Vishetens gud. Hjälper också människor att <b>lyckas</b> och få bort hinder." },
  { front: "Avatar", back: "När en gud kommer ner till jorden i en annan form, t.ex. Krishna." },
  { front: "Sanatana Dharma", back: "Hinduismens eget namn. Betyder <b>den eviga religionen</b>." },
  { front: "Vem kallade det Hinduism?", back: "Storbritannien kallade det för Hinduism. Det betyder ungefär 'Indiernas relgion.' Indierna själva kallar det inte så. " },
  { front: "Kastsystemet", back: "Ett gammalt system som delar in människor i grupper. Vilken kast/grupp man tillhör beror på karma i sitt tidigare liv." },
  { front: "Patriarkala traditioner", back: "Regler som ger män mer makt. Många tycker att dessa bör ändras." },
  { front: "Reinkarnation", back: "Att man <b>återföds</b> efter döden." },
  { front: "Karma", back: "Det du gör får följder. Bra handlingar ger bra karma och man föds till något bättre i nästa liv." },
  { front: "Samsara", back: "Kretsloppet av <b>födelse och återfödelse</b>." },
  { front: "Moksha", back: "Slutet på återfödelsen. Själen (Atman) förenas med Brahman (universums själ)." },
  { front: "Dyrkan av gudar", back: "Man kan be i tempel, hemma, eller ge blommor och frukt till en gudastaty." },
  { front: "Hinduism som kultur", back: "En blandning av tro, traditioner och sätt att leva i vardagen." },
  { front: "Kon helig", back: " Kon symboliserar liv, överflöd (den ger mjölk) och är kopplad till flera gudar. Den får därför mycket respekt." },
  { front: "Begravning", back: "Många hinduer vill kremeras (bränns) så kroppen kan <b>återgå till naturen</b>." },
  { front: "Tredje könet", back: "Många gudar har både en manlig och kvinnlig sida. I hinduismen talas det om ett tredje kön, t.ex. HBTQ-personer. Vissa vill ett de ska respekteras som en egen grupp i kastsystemet." },
  { front: "Asket", back: "En person som avstår bekvämlighet, nöjen och sex för att få andlig insikt" },
  { front: "Ahimsa", back: "Icke-våld. Levande varelser ska inte dödas eller skadas." },
  { front: "Mantra", back: "Ord som upprepas och som har religiös betydelse." },
  { front: "Ganges", back: "Den heligaste floden. Många badar där för att bli rena." },
  { front: "Divali", back: "Ljusfesten. Man tänder ljus och firar att det goda vinner över det onda." },
  { front: "Holi", back: "Färgfesten. Man kastar färger och firar att våren kommer." },
  { front: "Navaratri", back: "Fest för gudinnan Durga. Man dansar och ber i flera dagar." }
];
